「中間派」狄志遠稱民主派若派人參選可贏15席：都係相當有影響力嘅少數

北京修改香港選舉制度，多個民主派政黨至今仍未決定是否派員再參選立法會。以「中間派」自居的新思維主席、已表態積極考慮參加直選的狄志遠接受無綫節目《講清講楚》訪問時稱，即使民主派最終拒絕參選，新思維仍會繼續派人出選，並認為未來立法會應該變成「先民生、後民主」，相信未來2年若能集中處理民生問題，會令香港社會穩定、發展暢順，中央重啟香港民主步伐的空間仍在，未來仍能「慢慢重建（雙普選）路線圖同時間表」，又指「今時今日仲搞政治對立係冇運行」。

狄志遠受訪時又指，來屆立法會中，議員走激進和「攬炒」路線的空間很細，相信只能發揮「務實理性」的議政作風，並認為民主派若能「合作、團結」派人參選，有望取得立法會90席中的15至16個議席，形容「都係相當有影響力嘅少數」，堅信民主派就算由過去70席中有近30席變成未來僅有十多席後，仍能在議會「反映到強而力嘅民意，喺政治上係好大動員能力。」

對於民主派若然參選，必要先取得包括人大政協在內的五大界別選委會人士提名，狄志遠指，知道有人大代表希望立法會有多元聲音，願意給予積極支持，加上中央表明不希望立法會「清一色」，若然選委會拒絕提名任何民主派參選，「就係同中央背道而馳」，他不覺得情況「會變得咁差」，稱民主派要取得足夠提名派出10人參加地區直選「唔係好大難度」。他又指，中央和特區政府都明白立法會變成「一言堂」對香港不利，亦認為今次選舉制度大改動後，若然對政府施政毫無幫助，「咁就只係捉蟲」。

他亦稱，與民主派人士討論過程中知道「選嘅人係會有嘅」，「我嘅判斷係不同人會用不同方法、平台參選，都係抱住民主派理念參選」。對於未來一旦當選，會否在立法會提出六四相關議案，狄志遠反問「『一國兩制』下，點解唔可以提出？」認為立法會無必要逃避討論述歷史事件，他對六四事件「會維持返過去講嘅嘢」。

曬9氣

粉飾太平咪呢種

總有人爭住做政治花樽

邊度民主派?
山區民主派?

「出賣民主」派

仲諗住選

我一係唔投
一係投白票

堅信民主派就算由過去70席中有近30席變成未來僅有十多席後，仍能在議會「反映到強而力嘅民意，喺政治上係好大動員能力。」

所以咪話呢排唔見有人上嚟講香港人抗爭冇用
明明之前好鍾意上嚟放負話抗完港共咪又係咁、抗爭冇用云云
證明香港好需要忠誠反對派
係議會、民間如是

先民生後民主

冇民主邊有民生
又同你「抗爭」多26 年到2047
始終政治正確唔可以講民主係好重要
柒婆已經放風話香港遲早有普選
證明係笠水唔夠膽

但而家嘅香港，真係佢抗埋我嗰份

想做十一哥

ON9真係有樣睇
以前係咁,而家都係咁
從來唔諗住進步
乜撚野叫有影響力既少數?
就係冇影響力囉屌你老母

不如你大聲D講你想食政府份糧算鳩數啦柒頭
我屌你老母

呢啲晨早投咗共啦
你想佢講咩
似係想幫手招安

雙議席單票制下 點一區拎兩席從而拎15席？

要招咪招熱狗個D囉

我唔係好識計數
有冇人可以話我知15席/90席係幾%？

15席除咗入去陪奶共派做橡皮圖章endorse呢個零民意嘅委任議會，仲可以做到咩

民主黨會制啦都唔定㗎

搵熱狗傾吓啦

就係要奶
佢而家就係話俾你佢就算冇影響力都要奶
投下反對票,同人地大大聲講我反對左架啦不過冇用咋嘛
咁樣奶

白鴿都唔係第一次仆街架啦
之前唔係自己智障入中聯辦又點會有本土派出現?

本土投白票都唔投佢
泛民走得走，心水清都唔會投
藍屍廢老就唔洗講啦
所以有咩人會投呢班垃圾投降派？

人地叫你做忠誠反對派就真係仆到去做
成隻狗咁撚樣

上面留言又帶風向狄志遠由反國教果期都比人踢左出民主黨，一早唔係飯民一員嫁啦

開始吹風叫民主派去做政治花瓶

笑

我唔投俾任何泛民，仲出黎參選既泛民人士好無恥，愧對在囚黨員

反正冇我一票，呢啲花瓶都有人畀票啦

你話留言帶風向,你不如講佢講D野帶緊風向啦

狄志遠條垃圾,連保蝗党都唔收佢

中間你老母
忠（誠）奸（人）就有份

狄志遠我屌你老母

無人襯托下，佢點做佢個所謂中間派，如果全部建制狗....

都唔知佢講邊個帶風向
個個都知佢投咗共扮中立啦

等中聯辦配票俾你做茄喱啡

中間派

喺香港做過吓泛民主派嘅人就得架啦

大把呢啲人，咩基哥，咩中間超人之類

先唔講投唔投
雙議席，單票制
十五席

其實重去選根本就係多餘呃人工。 成個政權已經同香港人完全無關。

做狗你就做狗啦，扮乜有影響力姐

收爹啦屌你老母

圍標已犯國安法

呢個不嬲鬼
而家先拮個龜頭出嚟

佢隨時去做忠誠反對派

陪中共做政治鬧劇，仲要長期有把幾把刀架係頭上面，想炒你就炒你，炒完仲要你陪埋人工，咁都仆入去做議員已經唔係妥協咁簡單，直頭可以用行乞去形容。

計埋功能組別啩

爛撚晒架啦你個垃圾會
仲想做香港 係民主自由社會假象

冇人陪你發神經喺度受盡屈辱 呢啲熱狗戇鳩做嘅嘢我哋係唔會跟隨

呢條on9我唯一最深印象既嘢係佢有次上城市論壇，有觀眾發言話咩「好似狄志遠個名咁，滴滴下就軟」，條友跟住發老脾 一時搵唔返條片

咩成智呀，家富呀 嗰d實出哂黎架啦